遠亞併公平會延長審議 遠傳：暫不延展合約
2023-06-30
https://udn.com/news/story/7240/7269643?from=udn-referralnews_ch2artbottom
遠傳電信擬合併亞太電信，公平會決定延長審議期，遠傳電信（4904）今天回應，目前合約沒要繼續展延，但會秉持當初合約精神，並審慎評估合併案相關事宜。 針對遠傳電信擬吸收合併亞太電信，公平會決定延長審議期間案，公平會表示，因審議必要，依公平交易法第11條第7項但書規定，延長審議期間60個工作日至9月14日，並以書面通知申報事業。 遠傳電信今天公告，至今天如未取得公平交易委員會的核准，符合一定條件可展延，如未達成協議，任一方得終止本契約；但如一方違反本契約，未違約方得終止或通知他方延展至112年8月31日。 遠傳說明，與亞太電信合併案已經國家通訊傳播委員會（NCC）核准，目前仍在公平交易委員會審理中，雙方將依約處理，並持續審慎評估本合併案相關事宜，目前對遠傳財務業務無影響。 遠傳回應，目前合約沒有要繼續展延，但會秉持當初合約精神，審慎評估合併案相關事宜，譬如公平會審理的時間、公平會或許同意不禁止本案結合但會給附帶條件等。 遠傳電信 公平會 亞太電信